---
title: Outil de présence des employés
---

# Outil de présence des employés

L'outil de présence des employés vous permet de marquer la présence de plusieurs employés pour une date particulière.

Pour accéder à l'outil de présence des employés, allez à :

Accueil > Ressources humaines > Présence > **Outil de présence des employés**

Cet outil vous permet d'ajouter rapidement des enregistrements de présence pour plusieurs employés en fonction de leur département et de leur succursale pour un jour donné.

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer une présence des employés, il est conseillé de créer d'abord les éléments suivants :

- **[Employé](/dokos/hrms/cycle-de-vie/employee)**
- **[Département](/dokos/hrms/parametrage/departement)**
- **[Branche](/dokos/hrms/parametrage/branche)**

## 2. Comment marquer la présence à l'aide de l'outil de présence des employés

1. Entrez la date.
2. Sélectionnez le département et la succursale (facultatif).
3. Sélectionnez les employés.
4. Marquez Présent, Absent ou Demi-journée selon les besoins.

::alert{type=warning}
**Remarque** : La participation ne peut pas être marquée pour des dates futures.
::


Une fois la présence marquée à l'aide de l'outil de présence de l'employé, la présence de l'employé est enregistrée dans l' enregistrement de présence comme indiqué :